吉林公安廳副廳長出版著作《平安經》 內容全部為平安平安 官媒都揶揄

「西安火車站北站平安、鄭州火車站東站平安、上海虹橋火車站平安⋯⋯」吉林省公安廳黨委副書記、常務副廳長賀電創作的《平安經》，整本書以「XXX平安」造句，引發內地網民討論。就連《人民日報》旗下公眾號「俠客島」作者都揶揄，指換着是他，「即日能創作10萬字」，「有沒有出版社願意出版？」有內媒周二（28日）向吉林省公安廳職員查詢，對方回應創作《平安經》是賀電工餘時間的行為，加上工作繁忙，賀電暫不方便接受採訪。

《平安經》突然受到關注，是因為有網民周一（27日）晚在微博上載《平安經》的封面照片及書中內容，可見作者為賀電；部份頁面內容顯示，書本以「XXX平安」為主題，例如該書第十篇「人類眾生平安」之「眾生身心平安」章節分為「身心平安、感覺平安、呼吸系統平安、消化系統平安、神經系統平安」；「身心平安」寫道，「眼平安、耳平安、鼻平安、舌平安、身平安、意平安」；「性別平安」分為「男性平安、女性平安」；「各年齡平安」分為「初生平安、滿月平安、百天平安、1歲平安、2歲平安、3歲平安……」

吉林省應急管理廳微信公號在4月9日曾轉發《平安經》，書評是「值得一讀」。

......

澎湃新聞網／《人民日報》

我火屬

吉林省發來賀電

64歲平安

香港港平安

係咪有密碼？

D稿費都幾易呃

好似小學雞寫拜山 太太太太公

之前日寫唔知幾多首詩個神童就係寫埋 d 咁既野

寫得幾好呀，中共啲人係咁嘅程度

仲要自稱博士後，博士研究生指導員死loop爛loop同班五毛駁咀手法如出一轍

吉林省賀電發來賀電, 吉林省平安, 發來平安, 賀電平安, 平安平安

樓主好人一生平安🙏🏻

念完巧c服

利益輸送咋

就好似民賤聯籌款咁
求其係張白紙畫隻龜
中聯辦都會用幾千萬競投返嚟一樣